Mi madre una vez me contó un incidente cuando ella estaba con su madre en un supermercado en Alabama en los años sesenta. Llegaron al final de la línea de salida. Las personas que esperaban frente a ellos eran todas las mujeres negras que estaban esperando su turno para pagar en la caja. Como convención tendría, las damas dejaron su posición y trató de ir detrás de mi abuela al final de la línea. Mi abuela no quiso dejarlos. Ella dijo que estaban allí en primer lugar y que deben ir por delante de ella. Los otros blancos se sintieron ofendidos por esto. “Por que otra persona blanca entra aquí para romper las reglas de nuestra orden establecido?,” dijeron ellos. Esto ocurrió a principios de los años sesenta antes el Movimiento de Derechos Civiles.

En los años 90 viví en una comunidad espiritual en Missouri rural, donde muchos miembros eran de la India. Los lugareños venían y dispararon sus rifles a nosotros, trataron de quemar nuestros edificios y gritaron “Niggers!” (Que es en realidad un término racista para los negros) Llamemos a la policía porque los ataques llegó casi todas las noches. Dijeron que iban a patrullar la zona. Los ataques no se detuvieron, simplemente nunca ocurrió en las noches que llegara la policía. Yo nunca había oído hablar de Ferguson hasta ahora. Puede haber sido muy cerca de donde estábamos, o al menos muy cerca de mentalidad. Sin la protección del gobierno local, no teníamos otra alternativa que defendernos. Hubo un debate en nuestra comunidad sobre si deberíamos tener un arma. Incluso ví un monje haciendo un cóctel Molotov en el garaje. Discutí con él sobre ello a pesar de que internamente pensé que era tan divertido de verlo realmente haciendo algo tan loco. Al final, terminamos trabajando juntos haciendo trampas como caer troncos con pinchos que caerían y pinchar sus neumáticos cuando entraron. Tengamos diversión, sin violencia, argumenté. Sugerí a lanzar piedras, pero en sus camiones. Me gustaría subir alto en un árbol y tirar piedras a las traseras de sus camiones. Esos nacos estúpidos tenían ni idea de dónde venía y pensaban que nos estaban disparando a ellos. Una vez cogí un camión cargado de ellos en una de nuestras trampas y brillaemos las luces en ellos. Estaban aterrorizados. No habían estado tan asustada desde entonces su laboratorio de metanfetamina explotó. Cada uno de ellos tenía un “mullet,” excepto por el chico calvo con una esvástica tatuada en el cuero cabelludo. En otra ocasión, nos atrapados toda la primera línea del equipo de fútbol del equipo secundaria dentro de nuestras puertas, los cinco de ellos sentados juntos y alineados en el asiento delantero al igual que en el campo de fútbol. Nos acusaron de disparar un rifle en ellos una semana antes. Me preguntaron si sabía del incidente. Le dije que sólo he oído a algunas personas gritando “Niggers.” Les pregunté si el “tiroteo” ocurrió antes o después de los gritos. Uno dijo que “antes”, entonces su hermano gemelo idéntico, el grande, de posicion centro, parecía confundido y trató de cubrir por él diciendo “después.” El capitan, el inteligente, y luego dijo, “no dijimos nada!” Realmente sólo les dimos un buen susto y algunas abolladuras en su camión. Todo era diversión pura e inocente de mi parte.
Fue fácil para mí reir de su ignorancia y me pareció irónico que yo vivía en una comunidad donde estos brutos en realidad llegaron a quemar una cruz en nuestro patio. Sin embargo, soy un chico blanco que nunca ha sufrido estos abusos personalmente y que está sólo empezando a comprender lo perjudicial que estos sentimientos negativos hacia los demás realmente son. Si uno entiende el racismo, y ve cómo prevalece estas actitudes son sobre todo el planeta, entonces su ya no es un asunto tan divertido.

Yo vivo en México y estoy casado con una mujer indígena mexicana. Yo nunca habría imaginado el racismo que nos encontraríamos. Una vez vivimos en una zona muy elite. Pronto descubrí que las élites mexicanas son casi todos de ascendencia europea. Es simplemente increíble ver cómo estas líneas de sangre se han mantenido sin mezclar lo largo de tantos siglos. Era como estar en los Estados Unidos. Muchas personas hablan inglés, así como el estadounidense promedio. Yo podría haber encajado si quería, pero no había tanta gente interesante. Muchas personas asumen que mi esposa era mi serviena. Sólo nuestros amigos nos aceptaron estar juntos, y muchas personas que pensamos que eran nuestros amigos realmente tenían prejuicios contra nosotros. Yo no estaba ofendido personalmente, pero acaba de aceptar el hecho de que nuestro círculo de amigos de confianza era un poco más pequeña, pero más queridos.

Esta experiencia me demostró lo dañino que es el racismo. Víctimas del racismo tienen profundas cicatrices que son difíciles de superar. Sociedades enteras llevan estas heridas durante siglos, incluso para milenios. Me di cuenta de que esta sociedad élite mexicana, aunque mucho más bonita que mis hillbillys deMissouri, eran a menudo tan feo en su mentalidad. Ambos tienen círculos de cría muy exclusivas y valor de ser blanco sobre todo lo demás. Estss elites al menos pueden comprar una gran cantidad de cocaína en lugar de tener que hacer su propio metanfetamina. Vivir cerca de estos ricos me hizo pensar en el viejo sur de los EE.UU., Sudáfrica y las viejas actitudes coloniales. He leído en la BBC hace unos años de que México es el país que tiene la mayor brecha entre los ricos y los pobres. Sólo a través de la mayor corrupción y la explotación es eso posible. Estábamos cerca de las personas que influyen en la sociedad y deciden sus políticas y conocido a personas que trabajan en el gobierno y para las grandes corporaciones. Cuanto más se asciende, más sucio que se pone siempre fue lo que escuché en sus confesiones. Es tan doloroso pensar que estas personas superficiales aun insidiosos han formado gran parte del mundo moderno con sus ideologías racistas que son todavía muy vivos. Es la misma situación en todo el mundo. Los imperialistas siempre han tenido que matar o al menos paralizar totalmente las culturas de los indígenas de todo el mundo para robar sus tierras y recursos. Los británicos fueron los primeros narcotraficantes globales que tomaron China con el opio. Los europeos todavía utilizan regímenes africanos corruptos para crear inestabilidad para dividir y conquistar económicamente, mientras que Canadá y los Estados Unidos siguen utilizando burócratas latinoamericanos y sus fuerzas policiales y militares para robar lo que quieran, de quien quieran y en cualquier lugar que quieren. Así que unos pocos pueden vivir en la opulencia, la mayoría están condenados a vivir en la pobreza extrema. El imperialismo hace que el mundo de los explotados en un infierno. Sin embargo, estos parásitos astutos nunca pueden escapar de su conciencia, no importa lo latente o distorsionada que es. Ellos pueden hacer, manipular o distorsionar las leyes sociales, pero nunca escaparán a la ley natural. Como reacción natural, mental a sus actitudes, la élite y sus simpatizantes odian a sí mismos por todo lo que han hecho. Una parte de ellos es consciente de lo que están haciendo, sino proyectar su odio a sí mismo a los demás a través de racismo para tratar de justificar todo. Cuanto más se transgreden, cuanto más se les castiga con la auto-odio y la más que necesitan para enviarlo a algún “otro” y encontrar un chivo expiatorio. Ya han vendido sus almas para el mala ideología para justificar intelectualmente sus bajos deseos. Estas trampas mentales “ideológicas” sólo los hacen más psicóticos. Nadie escapa a la ley del karma y con el tiempo todo vuelve sobre nosotros. Aceptamos las mentiras de la sociedad y seguimos su corrupcion. Tal vez no apretemos el gatillo personalmente, pero nuestras actitudes convencionales y la ignorancia social y ecológica permitin que tales cosas suceden. Cualquier persona con una conciencia sensible en el “primer mundo” se puede ver que nuestra sociedad en su mayor parte se ha convertido en un fracaso total y ya está consumiendo en su propia entropía. Gran parte de la sociedad humana moderna es algo que el Gia, nuestro planeta vivo y sensible, ya no necesita.

En la primera noche que llegué a México en 2003, tuve el siguiente sueño: Vi un mestizo joven sentado en la base de una pirámide antigua. Él era indígena por la apariencia física, pero llevaba un traje moderno con corbata. Él parecía perdido y abatido con la cabeza entre las manos mirando hacia la acera de hormigón debajo de él. Pude ver su expresión desde abajo y por encima de él vi un rascacielos gigante se cierne sobre él. De inmediato comprendí el simbolismo cuando desperté y esta visión ha sido una base para un entendimiento continuo de la cultura mexicana moderna. En el pasado los conquistadores construyeron iglesias en la cima de las pirámides. Hoy en día, el capitalismo ha implantado sus estructuras en la parte superior de las estructuras sociales existentes.

Después de explicar este sueño a un amigo artista (un mestizo) el me dijo que en realidad hay muy pocas referencias sociales saludables para la gente común. Ellos están atrapados entre una ideología medieval arcaica y corrupto impuesto de la Iglesia y de la falta de sentido de la cultura moderna, materialista e individualista impuesta sobre ellos desde su propia élite blanca y sus amos gringos. La gente común tienen pocos canales positivas para el crecimiento. Son sino engranajes en el sistema capitalista. En su opinión, la única referencia saludable para las personas comunes que no eran rebeldes o revolucionarios intelectuales con acceso a diferentes ideas estaba en las culturas indígenas que aún no han sido totalmente contaminados por estas formas diversas de pseudocultura. Con ellos todavía hay un vínculo con el pasado y el más sano de estos cultivos que aún permanecen intactos en su mayoría en el sur del país tienen ideas muy progresistas.

La mente humana debe tener una narrativa saludable que explica el pasado, para ponerlo en perspectiva y una visión humanista que ayuda a uno a moverse adelante hacia un futuro mejor. "Sin visíon el pueblo se desenfrena". Por supuesto uno encuentra personas saludables y sanos en todos los ámbitos de la vida, pero, en general, parece muy claro que el tejido cultural de la sociedad mexicana se erosiona más y más rápido. He visto grandes cambios en esta sociedad justa en los últimos 13 años. Entre estos cambios casi nada es positivo: la Iglesia se pone cada vez más escandalosa y perversa; los partidos políticos aún más corrupto y despiadado, mientras que masas de hombres alcohólicos están moviendo lentamente hacia las adicciones más peligrosas con la nueva cultura narco. Todos estos factores afectan la estructura familiar tradicional, nuclear que está al borde de la extinción. Los niños se nutren de y están condicionadas a una cultura que está muy enfermo y no planeado por su bienestar fisica, mental, y espiritual. Algunos consideran esta la nueva conquista capitalista, mientras que otros dicen que es sólo la continuación de los 500 años de conquista.

Estudié psicología en la universidad, pero nunca practiqué formalmente la psicología como una carrera. Conocí a muchos psicólogos en México y encontré que eran muy, muy mal educados y preparados. Tenía la esperanza de que tal vez la psicología podría ayudar a la gente, donde la cultura tradicional fue ineficaz. Una vez conocí a un terapeuta que estudia en un instituto basado en la psicología humanistica de Carl Rogers. No sé lo que el aprendió allí, pero lo que en esencia enseñó a la gente era el narcisismo autocomplaciente y expresion libre para los impulsos. Muchos de sus pacientes se convirtieron en adictos al sexo en el proceso. Conocí a otro "terapeuta" que estudió la psicología de Jung en alguna otra institución privada. Pensé que sería interesante. Sin embargo, este terapeuta sabía absolutamente nada del Jung, excepto sus ideas sobre la sexualidad, y esas ideas no conoce bien y son fuera de contexto.  Este psicólogo no era más que un terapeuta de sexo también. Tal ignorancia de su parte sólo hizo que sus pacientes más adictos a sus impulsos. Era tan dolorosamente obvio que estos dos terapeutas eran sólo personas movidos en sus impulsos con muy poco entendimiento psicológica de su naturaleza y origen. Sólo enseñaron a sus propias distorsiones a los demás.

La educación y los sistemas profesionales son tan barato y corrupto en otros campos también. Un amigo abogado mío me dijo que  literalmente no hay un juez honesto en el país. Si se quiere hacer un caso y ganarlo, a continuación, un soborno es simplemente parte de la práctica común. Renunció a ser un abogado por esta razón.

El narcisismo es el asesino del alma. La mayoría de la gente no entienden que la mente es una entidad viva, consciente de que puede ser destruida por las acciones imprudentes, materialistias, sin sentido. La mente es una entidad sutil que existe entre el cuerpo y la conciencia pura infinita. Vivimos en esa artificialidad y crudeza y olvidamos que tenemos algo realmente vital dentro. Nuestra arquitectura mental está diseñado para evolucionar, pero también puede degradar. Si el plasma mental de la mente vibra mucho hacia una imagen del ego narcisista y materialista, este plasma mental se convierte en algo mas denso como la materia. Eso crea un estado de entropía y la involución mental. Una mente así invita parásitos energéticos en forma de microvita “negativo”. Microvita negativas son como las termitas a la estructura mental y sólo ayudan que la mentes distorsionadas y no aptos se destruin en sí más rápidamente. Ellos pueden ser considerados como los virus mentales-energéticos. Estos parásitos mentales se presentan en forma de enfermedades físicas y mentales, compulsiones incontrolables, y patrones de pensamiento muy distorsionadas. No son más que modelos arquetípicos en nuestra conciencia colectiva que se activan por nuestra resonancia con las formas de pensamiento que ayudan a proyectar dentro de nosotros. Estas formas de pensamiento tienen una resonancia particular con nuestro sistema de bio-psicológico de las glándulas, hormonas y neurotransmisores. Pregunte a cualquier persona que haya caído en el lado oscuro del alma, pero que ha sido lo suficientemente afortunado como para volver. Siempre hay algún tipo de patrón de guía que realmente ayuda a ir contra su bienestar; un camino perfecto para la destrucción y la desintegración de la personalidad. Cuanto más se resuena con esta realidad inconsciente, más se convierte en una realidad consciente. Por supuesto, microvita “positivo” también existen y tienen la misma función de guía arquetípica, pero en el reverso manera, orientado al crecimiento. Nos traen a una mayor conciencia y ayudar a resolver los conflictos debido a los patrones de microvita negativos en nuestra mente. Imponen una forma mayor, más consciente y humana en los viejos, arquetipos negativos de la conciencia.

Hace poco conviví con un mexicano muy rico bien metido con a una de las corporaciones multinacionales más siniestros. Él siempre ha sido agradable como persona para mí, sin embargo, siempre he sido curioso cómo un hombre puede ser bueno para algunas personas, pero ser un villano al resto de la sociedad humana y la naturaleza. Supongo que mi curiosidad me impedía sentir la duplicidad de que yo podría tener un amigo así. "Tal vez es diferente? Tal vez si pudiéramos convencer a algunos de la élite para ser más humano ?, lo hace la práctica de yoga, tal vez pueda despertar?," eran mis pensamientos internos. En nuestra última reunión de nuestro grupo de amigos que se estaba discutiendo abiertamente cómo los ricos y poderosos son en realidad exterminando a la humanidad de una manera muy organizada. El exceso de concentración de la riqueza, la sobrepoblación, la crisis ambiental, y la degeneración desenfrenada de las masas explotadas ha dejado no otra alternativa para la élite que empezar guerras planificadas y crear enemigos en todo el mundo. Nadie negó que estaba ocurriendo. La mayoría expresó lo aterrado que eran con un mundo como el nuestro. Mi amigo rico permaneció en silencio. Personalmente confesé mis historias de horror mientras vivía recientemente en el norte de México, rodeado de campos de exterminio de narco, donde roban a inmigrantes de los trenes y autobuses y nunca se vuelven a ver. Yo sabía que el sistema era responsable de estas actividades altamente organizadas. Cualquier persona que reportó estas actividades al ejército o a la policía simplemente desaparecieron. Comencé a escribir sobre esto en la red social descentralizada de Diáspora, ya que siempre estaba siendo hackeado en Facebook.

A la mañana siguiente, la conversación continuó. Por motivo de la discusión, traté de tomar el lado de una élite americana, imaginando el sistema de pensamiento de los viejos amigos de la universidad que tomaron el camino de la ascensión a la Hidra capitalista. Yo estaba seindo realmente absurda y ridícula. He dicho que "la gente educada en los EE.UU. saben que su estilo de vida depende de la destrucción de otros. No es que somos esencialmente del mal, sino que más bien es que nuestro estilo de vida materialista simplemente exige este tipo de acciones. Imperialismo neoliberal puede funcionar en ninguna otra forma que subvertir y someter a la autonomía y la democracia de los demás. Debemos tener nuestros enemigos y nuestros guerras si queremos  nuestra "libertad.""

Tal fue mi argumento. Este es el epítome de la "lógica satánica", cuando la mente perdida tiene que hacer las excusas más absurdos e inmorales para justificar sus perversiones, ya sea personal o social. Sólo alguien que ya ha vendido espiritualmente podría sostener tales creencias. Sé que esta es la forma en que la élite piensan pero no estaba pensando en el caso de mi amigo en particular cuando dije esto. Más bien, yo estaba tratando de entrar en la mentalidad y la realidad psicológica de tales filósofos pobres. Sin embargo, mi amigo rico parecía estar de acuerdo conmigo. Sin saberlo, se tragó el anzuelo no intencional y le dijo a mi otro amigo que estaba horrorizado por mi lógica satánica y le dijo confortadoramente que tal vez lo que realmente es bueno que "ellos" lo hacen, para mantener la economía, que es la base de nuestro orden social, en balance. Mi otro amigo se sorprendió. Era como si toda nuestra conversación había sido sólo para convencerlo de aceptar lo que veía como más terrible. De inmediato aclaró que estaba siendo absurda y que había muchas alternativas inteligentes y humanas a la exterminación humana y al capitalismo. Simplemente, no hablaba nada más al amigo porque yo estaba procesando lo que acababa de decir. Creo que se dio cuenta de que sus pensamientos estaban muy por fuera del rango de aceptabilidad con nosotros y él también se silenció. Después de reflexionar, me di cuenta de que sus pensamientos son muy típicos, y que cuando las personas alcanzan ese nivel de control y manipulación que se conviertan en esclavos de un sistema de pensamiento que le quita toda libertad, la virtud, la autonomía, la creatividad y la individualidad auténtica, qualidades que la elite creen que sólo ellos son capaces de poseer, o al menos comprar de aquellos que realmente los tienen.

El gran parte de la élite, el astuto, el culto, ni siquiera saben cómo vivir bien y son realmente sin cultura. No sólo la élite superior, pero gran parte de la clase media alta y “nuevos ricos” tienen actitudes similares. La gente vive en su mayoría por las formas e imágenes que no son suyos. Estos carecen de la identidad auténtica, y su “yo” interior es tan inter-entrelazados con sus posesiones estafados, la propiedad y sus actividades de explotación que el ser humano en el interior se enferma. Su conciencia se ha convertido en una mente enferma que sólo desea la materia y el placer narcisista. La paranoia subyacente del ego separado, superficial comienza a hacer que la mente aún más desesperada para saciarse. Este estrés crea un infierno en el sistema nervioso y los órganos porque el cuerpo nunca fue destinado a ser el templo de la indulgencia interminable, ilimitada. Están condenados a la soledad, como los narcisistas no pueden amar. En su lugar, se enferman, física, mental y espiritualmente. Estos patrones degenerados en la mente fortalecen a sí mismos y se convierten en arquetipos negativos para todos que piensan y sienten de la misma manera. Queda casi nada a su carácter distinto, solo algunas actitudes convencionales deformado y una forma mental superficial adornando un instinto bruto subyacente. Las ideas materialistas del capitalismo como el comunismo y las estructuras mentales muy limitados que se han proyectado estas ideas materialistas son más que los hogares de termitas. Cuando estas ideologías guían la mente, entonces toda la sociedad se vuelve mentalmente desequilibrado. La conciencia humana colectiva comienza a degradarse. Un ser humano no puede vivir sin un espíritu natural del ser humano, que busca una mayor comprensión del universo. Creo que fue Maslow quien dijo “la normal en la sociedad es la psicopatología de la media.” Bienvenidos al Apocalipsis Zombie.

Alrededor de donde vivíamos en el norte de México, la mayoría de los hombres son alcohólicos. Los económicamente privilegiados van a las prostitutas y “Men’s Clubs” y disfrutar de la cocaína y el alcohol, mientras que las mujeres distraen a sí mismos con los viajes de compras a los EE.UU. y encuentros secreto con sus amantes. Mi esposa tuvo una vez un paciente con cáncer de páncreas. Él era un hombre rico de negocios con un poco de inteligencia práctica, pero un estilo de vida muy mundana y hedonista. A través de una estricta disciplina que siguió, ella finalmente lo curó de lo que sus médicos dijeron que era fatal. Eufórico, se fue a Las Vegas para celebrar. Su cáncer regresó y murió unas semanas después. El día en que iba a ser su última, percibió el final estaba cerca y convocó a toda su energía para poder salir para una cena final de mariscos. Por lo menos puedo decir que fue congruente con su ideología hasta el final!

Los seres humanos que no aprendieron lo suficiente sobre su propia humanidad crean familias que son como instituciones mentales. Los niños son abandonados emocionalmente y completamente vulnerables a todas las influencias y los vicios pseudo-cultural. Adicción a las drogas y el alcohol es casi lo mismo que los de los barrios pobres. Oh si sólo estaban destruyendo sólo a sí mismos en el proceso! Sin embargo, estos parásitos se acumulan todo, pero sólo dejan que se pudra en sus arcas mientras destruye a quien se interponga en su camino. Realmente sentaron un precedente para el resto de la sociedad corrupta, poco profunda, de mente media materialista que envidia y sigue su ejemplo. Pero, ¿quién realmente quiere oír todo esto? Hay cuentas que pagar y cosas para comprar y tantas mentiras que contar. En los últimos años aquí en México he visto cosas que casi no puedo hablar conmigo mismo y mis amigos más cercanos. Tenía que asegurarse de que los perros estaban muy bien alimentados porque de toda la carnicería humana en las montañas cercanas. Las fosas comunes se convirtieron en demasiado trabajo. Más tarde, comenzaran tirando los cadáveres a la orilla del camino. Sin embargo, sé que hay una mayor ojo que ve todo esto y puede ponerlo en perspectiva. He visto ejemplos notables de la resistencia heroica de este terror en las personas más sencillas y fieles que me inspiran.

Una señora en una aldea local salió de su casa durante un tiroteo contra su familia. Ella corrió directamente hacia los agresores gritando “Baba Nam Kevalam”, un mantra que significa “sólo hay amor.” Ella se precipitó sobre ellos y tomó el arma de las manos del asesino adolescente. Nunca se habían encontrado con tal intrepidez y simplemente fueron aturdidos. Hemos vivido un infierno aquí en Buchenvald, México. Pero estos son de paso, los asuntos humanos. Y qué es la humanidad, sino un asunto de paso. La tierra todavía está vivo y es realmente acerca de mostrarnos como tal. “Aquellos que protegen dharma están protegidos por dharma.” La única vez que he temido perder mi vida estaba en un estado de emoción espiritual cuando estaba tan abrumado por una alegría interior que pensé que iba a llevar me fuera hacia el Infinito antes de ser capaz de ver el despertar completo del Sexto Sol y el regreso de “Mexico Indio.”
